蓬佩奧評駱惠寧任命 耿爽：沒資格對港事務說三道四 有人不敢面對中國巨大成功

在北京，外交部發言人耿爽回應美國國務卿蓬佩奧指，新任中聯辦主任駱惠寧希望香港重回正軌，就是中方應遵守《中英聯合聲明》的承諾。耿爽指外國勢力沒有任何法律依據及資格，利用《中英聯合聲明》對香港事務說三道四，呼籲美方個別人士放棄對華的偏見，強調任何挑撥共產黨與人民關係，及否定中國社會主義制度的政治圖謀都不會得逞，批評美方個別人士不敢面對中國特色社會主義制度取得的巨大成功，也不能接受中國共產黨受到全體中國人民忠心擁護的事實。

蓬佩奧在美國時間周二出席美國國務院記者會，他在開場白提及澳洲大火後，就談及香港問題。蓬佩奧指得悉駱惠寧被任命為香港中聯辧的新任主任，而駱惠寧亦表達希望香港重回正軌。蓬佩奧指「正軌」就是中國共產黨履行她在聯合國已備案的《中英聯合聲明》的承諾，即在香港實行獨立法治，以及「不幸地在（中國）大陸內中國人不能享有的自由」。

他指美國會繼續和香港及中共官員合作，以保障香港人權及基本自由，以及提高香港的高度自治。（蓬佩奧記者會全文）

耿爽今天在外交部例行記者會中，大力批評有關說法。耿爽指香港事務純屬中國內政，任何外國政府組織和個人都無權干預。而香港回歸以來，中方依照憲法和香港特區《基本法》管治香港，一國兩制、港人治港、高度自治得到了切實的貫徹落實，香港居民享有的各項權利、自由，依法得到充份保障，「這是國際社會公認的事實。包括美方在內的任何外部勢力沒有任何法律依據，也沒有任何資格、原因（就）《中英聯合聲明》來對香港事務說三道四。」

他再指，「美方個別人不敢面對中國特色社會主義制度取得的巨大成功，也不能接受中國共產黨受到全體中國人民忠心擁護的事實，熱衷於大搞意識形態對立，這與世界潮流完全相背。」耿爽奉勸個別人放棄對華的偏見，盡快塑立正確的中國觀，「任何妄圖挑撥中國共產黨和中國人民關係，否定中國社會主義制度的政治圖謀都注定不會得逞。」

另外蓬佩奧亦讚揚巴林國民議會關注新疆穆斯林被拘禁，耿爽回應強調，中國新疆根本不存在美方所說的民主、宗教、人權問題，「美國挑撥中國同廣大伊斯蘭國家關係，是徒勞。」

爽死了，爽死了

又有新語錄

呢份工都幾好做，日日講埋同一番說話就得

枱頭放左句格言
說三道四

屌你老母 一時又巨大成功 一時又發展中國家
你想點撚樣嫁

對香港人話香港好撚差，對外人就話香港好好

這是國際社會公認的事實

明明各國都大力批評點樣得黎國際社會公認

平行世界？

個頭起角嘅

人唔笑，狗都吠！！

國際社會=非洲奶共國家

人地係睇唔起你嘅核突......